★醫管局近十年員工成本遠超醫護人手增幅---有44%是資訊科技及信息員工？！

【Now新聞台】翻查公開資料，公立醫院過去十年醫護人手增加三成一，但員工成本支出大增七成一。醫學界立法會議員陳沛然質疑醫管局員工成本增幅與醫護薪酬加幅不成正比，近十年醫院增加很多行政人員從事風險管理工作。

公立醫院醫護人員工作不勝負荷，壓力爆煲，其中一項批評是醫管局架構複雜，資源分配不均，肥上瘦下，過多人手應付行政工作。

翻查醫管局公開資料，過去十個財政年度，公立醫院的醫生增加了23%，由5100幾人增加至6300幾人；護士就由19000多人增加至26000幾人，增幅為34%。

但這十年間，醫管局的員工成本支出大增71%至逾451億元，當中有有多少是醫生及護士薪金開支？本台向醫管局索取相關資料，當局說未能夠提供。但在立法會特別財委會文件顯示，過去五個財政年度醫生及護士薪金總開支增加約31%。

醫學界立法會議員陳沛然指醫生與護士薪酬按照公務員薪級表調整，過去十年累計加薪約38%及46%，質疑醫管局薪酬開支增幅與醫護人工加幅不成正比。

而在過去十年，醫管局總部的人手增加了86%，遠超醫護人手的增幅。有前線護士表示，管理層到前線幫手才能提升士氣。

醫管局回應指，總部肩負一系列重要企業功能，包括企業管治、行政、財務等，並加強了人手推展兩個10年醫院發展計劃。而隸屬總部的2200名員工中，有44%，即975人是資訊科技及醫療信息員工，需協助政府開發及運作電子健康紀錄互通系統。

IT是用來祭旗的

ha算政府入面比較重視it架啦
筍工黎 hea到仆街

政府有IT咩？

強烈要求引入中國醫生
五千年黎中國偉大文化 一定要入引中國醫生解決香港班仆街醫生
好撚唔抵得佢地咁高人工，一定要拉到佢1萬5千蚊一個月 低過洗碗阿姐！！！！！！ 大家一齊跟我大字報

孕婦剖腹產子被偷腎 中國新華醫院院長供認曾偷九個腎

手術後腎消失 農婦尋腎3年無果

包皮手術割一半醫生停下加價1萬5！ 病人負傷起來繳費

重慶醫生手術途中突加碼 費用飆升13倍

江蘇男割包皮 醫生手術中加價5倍 院方：沒違規

成都女子手術麻醉後竟被醫生強姦 警方：嫌犯現已被捕

辦案人員經查發現，羅平沒有取得醫師資格證和醫師執業證。他於2017年6月開始在雙流區某街道開設的「1+1服務中心」從事醫療活動，並辦理虛假的醫師資格證、醫師執業證和身份證，向雙流區某醫院提交。他又於2016年至2018年期間，階段性在雙流某醫院坐診。

強姦、偷腎、加價 、假醫生，少不免 沒事兒

強國黨媒展視中國式CPR 救助心臟停頓病人
－＞未來香港將會獲得優秀中國式醫療！

建議香港政府先提出引入英國醫生
然後再偷偷地引入大陸醫生
咁樣就可以拉低醫生人工
我最想見到既事情先會發生！！！
我要佢地死、低人工過我 ！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
自2012年起，醫管局以有限度註冊聘請了39名海外醫生來港執業，但截至2018年底只有10名仍在公立醫院服務，「事實是醫管局無法挽留本港的畢業醫生，也無法挽留海外畢業的醫生。」

林晢玄早前接受訪問時指，可參考新加坡模式，讓指定院校名單的海外醫生免試到本港公立醫院工作，年期不限。有關建議可謂是「改良版」的有限度註冊制度。

而公共醫療醫生協會今日（30日）再發表聲明，指歡迎任何擁有與本港同等專業資格的海外畢業醫生，遵從現有機制，且透過有限度註冊來港，但需確保海外醫生長期留在公立醫院。

香港公共醫療醫生協會稱，政府在2003年沙士削減2667張病床、推俗稱「肥雞餐」的自願離職計劃、關閉護士學校、削減醫科學額，緊縮醫療開資，而這些措施的惡果終在十多年後出現。協會指香港公營醫療體系早就超出負荷，而醫院的工作環境已達不安全水平，嚴重危害病人安全及影響服務質素，而前線醫護仍一直努力工作，「哀我同業，咫尺但愁雷雨至，向來悲傷何其多？」

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
以香港戰地環境引入高質英國醫生！
可能外國鬼佬鍾意戰地環境同埋語言挑戰
大中華呢3個字已經夠吸引佢地

睇下佢地NHS d醫院

同埋我地香港d醫院

英聯邦高質醫生一定好鍾意挑戰自己 快d邀請佢地黎香港做野

又要炒IT

似

醫護 過去10 年加薪 40% 就得？ 其他部門加人手就唔得 ?

市民緊係唔知醫管局啲系統有幾舊囉。 仲有 行政人員都叫多 ? 去睇下醫管局年報， 睇下成個醫管局最多係邊類員工 ?

多撚餘 都話架啦， 啲濕鳩傳媒誤導市民， 等啲人以為全間醫院得醫護最忙最有用。 做醫管局啲supporting 同admin 員工先係最慘嗰堆， 又忙地位又低仲要畀人無視。

醫管局班supporting同專職 最慘就係 無公會幫佢地發聲， 返工就畀班on9 護士恰， turnover 年年雙位數 ,你班傳媒又知咩？

醫護 turnover rate 4- 6 % 就叫高 ,
你地咪閪傳媒又唔去睇下各 cluster supporting職系 個rate係幾多 ?

長期都10% 以上 , 有啲cluster. 更加係去到 17, 18 %

醫護每年跳一個point , 未計公務加薪嗰個% , 都已經係 8 - 10%

supporting 年資增薪係加 2.5% 咋
多？ 依啲仆街有毒文章真心害死 喺公院做既前線 supporting同事。

因為佢地只係識做PAPER WORK囉
再唔係PCA請咁多大陸人睇唔過眼咪要抽水囉

醫管局最毒係 cut supporting 資源再將資源畀哂醫護職系， 係醫管局員工都知既事實， 依班垃圾文章真係智鳩障。

on9 仔， 一間公司都有大量paper work要做啦， 點撚解咁大間醫院唔駛呀 ?

你咪就係我所講既 以為全醫院只係得醫護既 腥港豬囉

你岩呀
連個WARD都有WARD CLERK啦
但出面班人唔明即嘛
根本而家大把醫院搞擴建,唔請多啲人去COORDINATE,叫班醫生搞呀?

其實it好重要.......對ha黎講一條strong既it team好重要，醫健通等等其實幫左好多inter medical provider交換信息，減少好多無謂既重覆治療

醫管局班management根本就智障， 佢地醫護出身 根本 唔撚識管理。

如果佢地個mindset仲係覺得 醫院得醫護最重要， 管多幾多年都係垃圾。 佢地根本無個概念係將醫療同行政管理結合， 有好既醫療技術， 都要有良好既行政管理去配合。 而唔係將所以責任放喺同一點上邊

睇department lead同project
HA入面唔少伏位 不過大部分都叫有得準時走

上次有篇文話 咩nurse要 check幾十樣野， 心諗 正正顯示 班管理層根本無諗住用科技去改變現狀囉。

正確，前線永遠得到最多人關注，後勤無人理

班醫護係高技術呀， 但咪正正係佢地既包袱囉

高傲到唔會想向其他國家學習

人地用AI既時候， 佢地就攬住以往用左幾十年既方法去做野

係呀， 你做開唔會錯呀嘛
但咪正正就係無為未來去籌備囉

根本班管理層既mindset就無為未來做準備。 依樣就係班廢中廢老既最大問題同缺點。

又唔好咁講，ha都打算引入ai，image recognition發展迅速，ai大勢所趨

3醫院不察X光陰影致漏診腫瘤 醫管局：涉事醫生有「感知落差」 研引入AI助解讀肺片

paper work

hk no IT

係增幅超過
It佬人工由萬5加到2萬1～ 40%增幅
護士4萬加到5萬，25% 增幅～

IT人工增幅過高～ 要減佢地人工

無it係咪睇膠片睇叉光？

請多左人咪增幅超過囉
HA除左EA PCA呢類低賤階級全部都跟PT跳架啦

係重視，但弊在好多都係outsource俾manpower之類啲仆街公司做secondment, 好多錢俾呢啲垃圾食咗。contract工it9冇福利仲要年年唔知有冇得續約，梗係同你hea做啦

lm

( Show Blocked User - Porsche718 )

呢篇文好分化內部啲人

垃圾文 醫療科技全世界都係咁用，特登搵it升幅博咩 寫依篇條友心地唔好

朋友做HA IT, 朝早返九點放晚上十一點，經常星期六日都要返工無補水CLS

一個manager 十幾皮人工

仲要 24 小時 on shift，有咩事都係搵 IT 狗出氣

成篇野講到啲 IT 搶左啲錢嚟用，但明明問題唔係佢地到，寫呢篇野嘅人好黑心

政府班 it 不嬲都貴

Sub con sa 50k+ ap 30k+

OT 4 粒鐘起計半日

Main con 食多三成up

一條 team 個每月過百萬

唔係政府請哂班 it 狗，出面點會咁渴市

我聽返嚟，hea嗰班好似係support，其他好似一啲都唔hea

IT狗真係有好多用途

1. 隨時俾人屌
2. 唔使補水就可以OT
3. 食死貓
4. 蝕錢嘅時候先炒IT
5. 出事嘅時候做擋箭牌

比人寫到係佢地有份剝削神聖嘅醫護，今次仆街了

HA IT寫D system爛到仆街
尤其equipment maintenance個system搞到無論equipment support vendor定係護士都多左好多行政工作

關於資訊既科技=IT

中國醫學早已取得諾貝爾獎！！！！！

新黎個呀頭我fd屌到佢仆街煩到西咁

我department用嘅system用javascript寫出黎屌成鳩日有bug
restart問題事少
人地開request remote print食撚左張form事大呢
上一代用c定c+嗰d寫嘅system明明就stable好多

近依兩個月連ePR個loading time都明顯地耐左

真係做野果d比盡5 皮一個月 肯定請好多負責開會既 director gm.. 起碼100 粒一年